被質疑非中國籍 劉欣：愛國和國籍無關 留在中國的也不一定愛國

中美新聞女主播5月29日相約辯論結束後，中國環球電視網（CGTN）女主播劉欣被網民質疑並非中國國籍。劉欣昨（1日）在微博發帖，強調愛國與否與國籍無關。

劉欣稱：「愛不愛中國和國籍根本無關，很多海外華裔還有外國人都很愛中國，中國公民移民海外，只要合法合規，無可厚非，不能和不愛國畫等號，留在中國的也不一定都愛國。」

另外，劉欣接受內地官媒《環球時報》訪問時表示，丈夫和兒子也是外國籍，她形容自己並非黨員，卻仍能在CGTN工作是一個「奇蹟」。她又強調，自己是「地地道道的、百分之百的中國人，而且只是中國人」，輿論抹黑「沒什麽意思」，笑言「要想黑我，來點新的行嗎」。

咁愛中國就好應該身先士卒 取消外國國籍

即係發假誓

愛不愛中國和國籍根本無關，

笑撚死

習大大全家外國人都好愛國

既然愛國，又何解要移民去其他國家，明顯愛其他國家多一點先會移民。
來點新的可以嗎？ 一日到黑只懂將愛國掛嘴邊，口理說不身體卻很誠實地留在外國

揸住外國護照話自己中國人仲要成家都係外國護照，咁愛國做乜放棄中國國籍呀我哋係咪可以話自己係中國人，然後脫離中國歸美歸英歸乜都得

愛國係一門生意

唔會忠於入籍國家，間諜黎

中國唔係唔可以有雙重國籍咩

以佢英文個種流利程度

9成9 攞外國護照

咁點解放棄中國藉先？

丈夫和兒子也是外國籍，她形容自己並非黨員，卻仍能在CGTN工作是一個「奇蹟」。她又強調，自己是「地地道道的、百分之百的中國人，而且只是中國人」
得啦 個個中國人逃離左中國都話自己係中國人愛國又愛黨

外國人+賺共產黨錢
兩家茶飯

支那人

佢咪講緊自己囉

佢地會答你係因為要做生意所以先移民，佢地移民係益其他國家

以你既姿色
應該可以令好色仙人習近平回心轉意
放過所有雙重國籍

舉報佢先

雙面人，排緊隊被清算

最強勁嘅口不對心
口講同行動永遠相反

果然身體最誠實

返工用華為手機 放工用apple手機

精神分裂

愛不愛老婆，與包二奶無關。

中蟈獨有愛國邏輯

總共見到有三個國家個名
瑞士 日本 土耳其

「地地道道的、百分之百的中國人，而且只是中國人」

唔認係瑞士人，瑞士快啲取消佢國藉啦

搵人寫信去瑞士移民局，問佢一條問題，瑞士同中國開戰，佢會揀邊面

要幾無恥先講得出

以後女人笠男人綠帽都可以咁解釋
「雖然佢射好射滿無套中出，但我最愛既都係你😘」

咁就唔好成日屌人中國人點可以唔支持中國啦

你唔係中國人都可以愛中國，咁中國人點解唔可以愛第個國

中國公民移民海外，只要合法合規，無可厚非

講到好似人地渣住支槍迫你移民咁

外國入藉時要效忠宣誓架，賤種仆街華人果然宣誓當食生菜

身體卻很誠實

即係揸美國藉唔愛美國,佢叛國WOW.

講國籍惹火 陳啟宗舌戰秦家聰 恒隆（010）主席陳啟宗（Ronnie）向來惹火，之前話財爺是「大罪人」，又曾經炮轟大行分析員「水平低到離譜」。他日前再次噴火，對象是資深評論員秦家聰（Frank）。話說《信報月刊》聯同中文大學亞太工商研究所及香港管理專業協會，上周六（18日）在會展舉辦一場研討會，請來陳啟宗、秦家聰及經濟學者蕭耿演講，豈料玩出火。

激動到講英文

陳啟宗當日是研討會第一位講者，之後秦家聰向他提問，似乎有備而來：「我有個小問題要問你。我聽到你說『我們中國人』，之前又聽過你說『你們美國人蝦我們中國人』，但我聽說你是百仁會的會員，而據我了解百仁會會員一定要是美國公民。那麼，我不知你現在手持的是美國護照？還是中國護照？抑或是兩者都持有呢？」

這個問題可能點中死穴，陳啟宗臉色大變：「好啊！我很歡迎答這個問題。不過，我對你很失望。因為今天我們是談大事情，而你卻在挑小骨頭。大家都知道我從來都說我持美國護照的。為什麼呢？」未等他講完，秦家聰立刻還擊：「這是立場的問題。你認為立場是小事，就說我挑問題。」

兩人都是受外國教育，激動時就要轉channel，以下為現場對答：

秦：我聽過你跟美國人說話，你會說「We Americans」，跟中國人說話又「We Chinese」。

陳：That's exactly what the world needs, my friend! That's exactly what the world needs. Don't be nationalistic in a narrow sense.

秦：Does the world need someone who have no principle?

陳：Depend on what principle, Frank. I am ashamed of you.

秦：Only shame on me.

陳：I am ashamed of you. This is not a matter of principle.

秦：Reflect on yourself.

關於國籍問題，陳啟宗有一段真情剖白：「我在美國住了16年，從來無準備返香港，在美國工作，所以我拿了美國護照。後來，我爸爸病了，要我回來，不幸地他死了，我不能走，留了在香港。Ethnically，我是中國人，我護照是美國人。」

重揭96年舊怨

兩人還扯出一段陳年恩怨，話說在回歸前的1996年，兩人與曾蔭權曾經出席一個研討會。陳啟宗說：「你記不記得啊，Frank，1996年，你、我跟Donald Tsang，三個人演講，當天我是引以為恥，我當日便用了我15分鐘的一半來駁你。」

提起這件舊事，秦家聰更加扯火：「我當時是說，1996年很多人對香港很悲觀，很多人移民，而你出來說，Don't listen to Frank Ching, Frank Ching lies to you。我覺得很奇怪，怎麼可以這樣說呢？」陳啟宗話唔記得當日細節，但無講過對方講大話，兩個人仲想搵曾蔭權出來作證，甚至搵番當日錄影帶。睇到兩位講者愈講愈激動，主持人即刻打圓場。不過，陳啟宗臨走前，都有主動走過去同秦家聰握手，以君子姿態結束一場鬥嘴。

賤種華人會認為呢啲係醒目，識做人，識把握機會。

移在民但唔愛移在民既國家，咁你移來做乜？收你既國家有乜好處？

指緊邊個呀
咁大膽係咪可以洗佢頭艇

入籍美國唔使宣誓效忠美國？

中國人拿外國護照，「無可厚非」

allegiance declared

我以為係咩料，原來係土耳其裔德國人，即係好似香港地亞叉。

大大聲講歪理

中華移民共和國

愛國與國藉無關多謝哂

啲外國人特別中意叫人愛中國

愛國。。。。

外國人比中國人更愛中國

贏國2019年嘅愛國定義：
1:持有外國護照
2:資產唔係贏國
3:收贏國錢唱柒外國
4:將賺嘅錢港係外國

果然係贏國
連個解釋都型過人

點答都叛國

咪就係

咁呢度班移民L......

如果咁愛一樣野就咩都用曬果樣野架喇 究竟支拿人係咩邏輯先可以講呢d 大話

係
按照中華人民共和國國籍法，中國不承認中國公民具有雙重國籍 [9]。根據《國籍法》第9條，定居外國的中國公民，或自願加入取得外國國籍的，即自動喪失中國國籍

patriotic好似唔係love a country咁簡單wor

中國移民去西方者眾 西人移民去中國者寡
你地有錢少少既都移民外國

雙重叛國仲咁大聲
個腦去左邊度

愛國 不過回國就不了
強國特色愛國主義

屌你老母啦

00後連登仔在連登開po，強調飲喜茶與否與反送中無關。

中國無賴世界第一

愛國與國藉無關
滾女與婚姻無關

呢幾十年果然流出左好多間諜去世界各國 強大了

kebab腸當德國洋腸

屌那媽真係人無恥則無敵
好心佢摺埋算啦
夠薑出黎大聲講果下夠癲

愛國同籍冇關?你噏乜鳩呀?愛國就係愛係所屬嘅國家
你而家非中国人愛中国就係背叛俾國籍你嘅國家。

三姓家奴

口講愛國家住美國呀，咪玩啦

林鄭夠有英國戶籍啦

咁愛國又拎外國國籍，極有可能係間碟喎
送佢返中國啦

佢係話愛國
冇話愛咩國
佢國籍唔係中國，所以佢梗係愛國啦

因為佢唔係中國籍，愛既係現籍

垃圾支那狗屌你老母爛臭閪

取消佢張綠卡啦屌

有冇人發過去美國大使館取消佢國藉？
打咀炮無意思

支那髮型無論男女都勁柒

你咁講 叫d 移民香港人 點算？

中共海外間碟

話說入籍前要宣誓先 咁即係呢堆大陸狗全部講大話？係咪可以取消國籍？

永久中立國唔代表唔會打仗

屌鳩佢。愛國就咪撚移民啦。移民就係歸化去人地國家。如果唔係就等於呃鳩人地。全球政府應該團結一致收回大陸人啲居留權同資產，然後要佢地俾撚返錢買機票返支那愛國。

即係默認？五毛仲唔做野？

唔講得笑
遲啲侵侵可能會叫班支那移民再做審查

客觀去睇咁講喺合理但代入佢個角色同佢去辯論嘅行為，再加上現在個社會文化，成件事就站不住腳同完全唔合理佢唔出聲好過出聲

間諜

Send過去美國領使館
取消佢國藉啦

係愛國又做咩要轉國藉呀 柒姑碌 仲撐
解釋啦

大陸狗真係好醜陋

入籍時發假誓？
拉唔拉得

就好似一個人同條二奶講
自己結左婚唔代表唔愛對方

你既無恥 正正證明左你係一個正宗支那人

佢未聽過叛國罪

中國公民移民海外，只要合法合規，無可厚非，不能和不愛國畫等號，留在中國的也不一定都愛國。」

點解係無可厚非？選擇去另一個國家過下半世仲可以點貢獻自己所愛嘅國家？精神上愛國有咩意思，連稅都唔駛交一蚊，唯一貢獻，除非係做間諜啦

外國又要移民, 去做間諜?

黑你乜？你代佢哋講話 就係認同呢個獨裁無道嘅黨
即等同助紂為虐 正PK

外國入藉係要宣誓效忠外國既
去外國領事館屌到佢反皮啦，叛國取消佢國藉

講埋一大堆虛話

但就無回應是否中國籍嘅問題

心照啦

串到應一應

認真, 有冇人可以發去領事館取消佢美國藉

個副咁嘅嘴臉真係樣衰到

典型藍屍狗

如果你本身係外國出世成長
咁道理係通既

不過你

乜L都你地講哂

我成日幻想
如果各國一齊合作
任何有外國戶籍既中國人公開表明撐中共既, 就會立刻被取消戶籍
中共有幾多人即刻收皮?

好撚正

所以賤種就係賤種